<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:rdfs="https://www.w3.org/TR/rdf-schema/"
	xmlns:low="http://github.com/Mikael61/ontology/" 
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
	<rdf:Description rdf:about="#Utbildningsprogram">
		<rdf:type rdf:resource="rdfs:Class"/>
		<rdfs:label>Utbildningsprogram</rdfs:label>
		<skos:prefLabel>Utbildningsprogram</skos:prefLabel>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#NGW_K">
		<rdfs:label>Webbredaktörsprogrammen</rdfs:label>
		<rdf:comment>Avser Webbredaktörsprogrammet, såväl distans som campus</rdf:comment>
		<rdf:type rdf:resource="#Utbildningsprogram"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#Kurs">
		<rdf:type rdf:resource="rdfs:Class"/>
		<rdfs:label>Kurs</rdfs:label>
		<skos:prefLabel>Kurs</skos:prefLabel>
	</rdf:Description>
	
<!-- Kurser -->	
	
	<low:Kurs rdf:about="#31KCM1">
		<low:Examinerar>
			<low:Outcome>
				<rdf:li>Definiera, och beskriva relationerna mellan, centrala begrepp för content management.</rdf:li><rdf:li>
				Redogöra för principer för informationsarkitektur för organisation av innehåll.</rdf:li><rdf:li>
				Grunderna i sökmotoroptimering (SEO) och dess relation till metadata, struktur och informationsarkitektur hos webbsidor.</rdf:li><rdf:li>
				Anpassa en navigationsstruktur för en webbplats efter olika målgrupper och enheter.</rdf:li><rdf:li>
				Analysera och beskriva informationsarkitekturen hos en webblösning.</rdf:li><rdf:li>
				Utföra en nyckelordsanalys av en webbsidas informationsarkitektur.</rdf:li><rdf:li>
				Värdera och vetenskapligt argumentera för ändamålsenligheten hos en informationsarkitektur.</rdf:li><rdf:li>
				Visa förmåga att värdera strategier för content management med hänsyn till hållbar webbutveckling.
				</rdf:li>
			</low:Outcome>
		</low:Examinerar>
	</low:Kurs>
	
	<rdf:Description rdf:about="#31KUW1">
		<rdf:type rdf:resource="#Kurs"/>
		<rdfs:label>31KUW1</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Utgångspunkter för webbplatsutveckling</rdfs:comment>
		<low:Supportar rdf:resource="#K1"/>
		<low:Supportar rdf:resource="#K3"/>
		<low:Supportar rdf:resource="#K5"/>
		<low:Supportar rdf:resource="#V1"/>

		<low:Outcome>
			Visa kunskap om och förståelse för grundläggande begrepp, problem, teorier och metoder inom informationsarkitektur och
			användarcentrerad design.
		</low:Outcome>
		<low:Outcome>
			Redogöra för och diskutera centrala aspekter av projektkompetens och projektarbete som arbetsform med fokus på
			webbprojekt.
		</low:Outcome>
		<low:Outcome>
			Visa grundläggande kunskap om akademiskt skrivande, källkritik samt vetenskapens grunder och förutsättningar.
		</low:Outcome>
		<low:Outcome>
			Identifiera och analysera användningsorienterade problem relaterade till informations- och kommunikationsteknik (IKT) i			webbkontexter.
		</low:Outcome>
		<low:Outcome>
			Tillämpa vedertagna principer för informationsarkitektur och användarcentrerad design vid kritisk granskning av
			webbplatser.
		</low:Outcome>
		<low:Outcome>
			Med utgångspunkt i kurslitteraturen skriftligt eller muntligt presentera och diskutera ett webbprojekt.
		</low:Outcome>
		<low:Outcome>
			Självständigt identifiera och värdera hållbarhetsaspekter (etiska, sociala och miljömässiga) med avseende på
			webbplatsutveckling och användarcenterad design.
		</low:Outcome>
		<low:Outcome> Självständigt söka och värdera information i relevanta databaser och andra
			typer av källor </low:Outcome>
		
		
	</rdf:Description>
	
	<rdf:Description rdf:about="#31KUW1_K1">
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
		<rdfs:comment>Visa kunskap om och förståelse för grundläggande begrepp, problem, teorier och metoder inom informationsarkitektur och användarcentrerad design</rdfs:comment>
		<low:Examinerar rdf:resource="#K1"/>
		<low:Examinerar rdf:resource="#K3"/>
	</rdf:Description>
	
	<rdf:Description rdf:about="#31KCM1">
		<rdf:type rdf:resource="#Kurs"/>
		<rdfs:label>31KCM1</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Content management</rdfs:comment>
		<low:Supportar rdf:resource="#K1"/>
		<low:Supportar rdf:resource="#K3"/>
		<low:Supportar rdf:resource="#F1"/>
		<low:Supportar rdf:resource="#F2"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#31KBG1">
		<rdf:type rdf:resource="#Kurs"/>
		<rdfs:label>31KBG1</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bild och grafisk produktion</rdfs:comment>
		<low:Supportar rdf:resource="#F3"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#31KTW1">
		<rdf:type rdf:resource="#Kurs"/>
		<rdfs:label>31KTW1</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Tekniker för webbdesign</rdfs:comment>
		<low:Supportar rdf:resource="#K1"/>
		<low:Supportar rdf:resource="#K3"/>
		<low:Supportar rdf:resource="#F2"/>
	</rdf:Description>
	
	
	
<!-- Utbildningsmål  -->	
	<rdf:Description rdf:about="#K1">
		<rdfs:label>ha goda kunskaper om etablerade begrepp, principer och metoder för att strukturera och designa effektiva webbaserade informationsmiljöer</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#K2">
		<rdfs:label>kunna redogöra för aktuella forskningsfrågor och ha fördjupade kunskaper i något delområde inom huvudområdet informationsarkitektur</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#K3">
		<rdfs:label>förstå innebörden av användarcentrerad webbdesign och vad begreppen användbarhetm tillgänglighet och användarupplevelse implicerar för utvecklingen av målgruppsanpassade webbplatser</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#K4">
		<rdfs:label>ha kunskap om aktuella juridiska förutsättningar som berör webbaserad informationshantering inom olika organisationer och förstå deras praktiska konsekvenser</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#K5">
		<rdfs:label>uppvisa goda kunskaper om vetenskaplig dokumentation, dess formalia och uttrycksformer</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#F1">
		<rdfs:label>kunna strukturera och tillgängliggöra användaranpassad aktuell och tillförlitlig information och tjänster i webbaserade miljöer för att effektivt uppnå avsedda mål och syften</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#F2">
		<rdfs:label>kunna ansvara för det tekniska underhållet och utvecklingen av webbaserade informationsmiljöer och tjänster</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#F3">
		<rdfs:label>kunna skapa funktionell design och layout och bildbehandla fotografiskt material för publicering i digitala miljöer och för tryck</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#F4">
		<rdfs:label>självständigt kunna systematiskt genomföra, skriftligt dokumentera och muntligt presentera ett webbplatsutvecklingsprojekt i enlighet med för området etablerade akademiska och professionella principer och metoder</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#V1">
		<rdfs:label>kunna värdera och kritiskt granska informationskällors relevans och pålitlighet, samt visa insikter om hur kunskapsutvecklingen inom området kan ha betydelse för samhället</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#V2">
		<rdfs:label>kunna tillämpa informationsetiska principer och förhållningssätt vid planering, underhåll och drift av en organisations webbplats</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	<rdf:Description rdf:about="#V3">
		<rdfs:label>ha tillägnat sig förmåga att självständigt följa kunskapsutvecklingen inom området</rdfs:label>
		<rdf:type rdf:resource="#Outcome"/>
	</rdf:Description>
	
</rdf:RDF>
